{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049855",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경상좌수영성지"
    },
    "text": "軽傷チャスヨン・ソンジ\\n\n釜山広域市水営区水営城路43(水営洞、水営洞一帯)\\n\n1972年6月26日、釜山(プサン)広域市記念物に指定された。周囲9,190隻、石垣の高さは4mだ。経常ジュワスヨンは慶尚左道水軍の本営である。本来、釜山浦にあったが、太宗の時に蔚山(ウルサン)広域市ゲウンポに移してから、再び文禄慶長の役の直前に東莱南村(水営洞)に移された。1636年(仁祖13)泗川(スヨンチョン)の洪水で桟橋の水路が埋葬されて線路が通じないと、今度はガムマンイポに移した。しかし、ここは、倭館と近く、軍事機密が漏れ出た恐れがあるために1652年(孝宗3)から1895年(高宗32)クグンジェが廃止されるまで、水営洞に設置した。誠意築造年代は不明だが、今のものは1692年(粛宗18)に左水使・(左水使)ムン・ヒソンが改築したのだ。4つの文があったが、同窓生にヨンイルムン(迎日門)、序文を訴え文(虎嘯門)、南門をジュジャクムン(朱雀門)、北門をコンジンムン(拱辰門)と呼び、各城門には門樓があった。城門は一定した時刻にピェムンル(閉門樓)・グヮンヘル(觀海樓)につけておいた太鼓を鳴らしてその信号で開閉た。築城に動員された人がいくらか分からないが、現在残っている石にオンヤン山林・量産などの地名が刻まれていて、各地の民政を動員したことを知ることができる。その他に3ヶ所の井戸、4ヵ所の排水口、甕城(甕城)、雉城(雉城)、砦(堡壘)などがあった。日帝強占期に管理も疎かにし、大半が廃墟になったが、城壁・南門・虹霓門・排水溝などが残っている。慶尚左道水軍節度使、従軍、ウェハク薫陶(倭學訓導)があり、7つのジーン・鎭)が所属され、計65隻の戦線と40隻の渡し船が洛東江の東から慶州までの全海上を防御した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の名前は何ですか？",
            "answer": "この城は「水営城」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この城の所在地はどこですか？",
            "answer": "この城は釜山広域市水営区水営城路43にあります。"
        },
        {
            "question": "この城の指定年はいつですか？",
            "answer": "この城は1972年6月26日に釜山広域市記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この城の石垣はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "この城の石垣の高さは4mです。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "この城は慶尚左道水軍の本営であり、慶尚左道水軍の経営所としての役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "この城は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この城の築造年代は不明ですが、現在のものは1692年に改築されました。"
        },
        {
            "question": "この城には何つの門がありますか？",
            "answer": "この城には迎日門、虎嘯門、朱雀門、拱辰門の4つの門があります。"
        },
        {
            "question": "この城には何隻の戦船がありましたか？",
            "answer": "この城には計65隻の戦船と40隻の渡し船がありました。"
        },
        {
            "question": "この城の管理はどのように行われていましたか？",
            "answer": "日帝強占期には管理が疎かにされ、大半が廃墟になりました。"
        },
        {
            "question": "この城の残っているものは何ですか？",
            "answer": "この城の残っているものには城壁、南門、虹霓門、排水溝などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 552,
        "QA": 335
    }
}